關於特殊情況再次接受教育

呢個問題嘅解決對象唔係小弟本人，係小弟嘅表弟。佢今年15歲，但係只得小學畢業，原因係3年前佢有社交恐懼症入咗醫院，期間佢無再返過學。一直到依家，佢病情好似有啲轉色(佢醫生話嘅)，9月開學曾經返過學校幾次，跟住佢都頂唔住個病(去到多人環境耐咗會精神唔集中and想離開)，最後又再無返學。

呢件事小弟係我老豆老母口中聽到嘅，仲問小弟有咩方法可以既令到表弟可以讀番書，又唔使對住一般學校果啲多人環境返學。既然表弟一家曾經借過錢幫我老豆還債，所以我想還返人情，上黎問下巴絲們有何對策

唔想too long don't read睇紅字

小弟身邊都有親近既人係social phobia，大學亦都係修心理學，有少少意見可以share，希望幫到你表弟。

首先你要了解表弟social phobia既程度去到邊。
就我自身既經驗，可以分做：

1. 完全拒絕同人接觸，連家人都少對話，害怕出街同識朋友，完全想隔離自己。

2. 同身邊信任既人係有野講，雖然唔多但都好過對一般人。對新既環境(要接觸唔熟悉既人)感到好害怕同緊張，仍然對社交抱拒絕態度。

3. 同信任既人係可以好似正常人咁講野，但同唔熟悉既人仍然會有保持距離既傾向，如非必要都唔想社交。外表可以同唔熟悉既人講一兩句野，但內心仍然係緊張同驚到要死。

唔同程度可以有唔同方法。
由於未知道程度，所以對於表弟既學習情況，以下係小弟general情況下既意見：

1. 問下醫生有無特殊學校介紹。
唔係講笑同標籤，讀特殊學校唔代表係弱智，特殊學校有專業培訓過既人，識點樣正確咁同表弟相處。

2. 私人補習，單對單
但要求要好高
唔係講緊學歷，而係講緊責任感，同情心，同對你表弟狀況既了解。
個人認為最好係修心理學既大學生，因為佢地學習過呢種病，會比一般人較了解需要注意既地方。
另外亦因為佢地已經有了解，所以會有較有耐性既心理準備，而且佢地較有可能視為一個實習咁款既機會，比佢地可以真正接觸學過既病，會較熱心去做。

不過有樣野要注意。
因為social phobia簡單講有兩種大特徵：
1. 對人失去信任，害怕建立關係，所以寧願自己一個
2. 極度害怕別人既批評。極度既意思係正常人無可能感受得到。嘗試簡單形容的話，就係病人會非常在意同其他人溝通既任何一個細節，佢地會驚人地既某一句說話，某一個動作，眼神等等，其實係有批評緊病人既意思。病人亦會驚自己會講錯野，做錯野，而令人不滿。
呢種「驚」係在腦內無限loop的，即係「驚自己講錯野，所以不斷諗，叫自己表現得好d，但結果因為太緊張而令對方覺得自己奇怪，所以就好驚對方唔鐘意自己，所以更加緊張，表現就更加奇怪，心裡就諗人地一定會覺得自己好奇怪........」。
而因為每次同人接觸前(不停擔心會表現唔好比人唔鐘意)同後(不停腦內loop人地每一個細節歷無批評自己既意思)都會好痛苦好攰，久而久之就怕左同人接觸，寧願自己一個都無咁痛苦。

講左一大輪，就係想樓主留意個私人補習老師既責任心同對個病既了解既重要性。

因為如果佢唔了解，上面既描述佢只要有少少注意少左，就會對表弟做成傷害。
而同social phobia既人相處，首先要取得佢地既信任，呢樣野係極難，非常考耐性，而且個信任要維持一段長時間，因為如果教教下換老師，表弟會適應唔到。

3. 任何一個表弟願意接觸，而且相處係開心既人做佢老師。

希望幫到手。

多事問句 表弟自己想唔想讀返書？

多謝你可以畀到個詳細嘅解決方案，小弟作少少update，近幾日都有教育局嘅人睇過下表弟，的確好似你咁講可以offer一個特殊學校嘅學位。講返表弟嘅情況就屬於你第3種情況(佢言語上無抗拒到阿姑姑丈、我老豆老母and小弟本人)，可以同佢身邊熟悉嘅人正常溝通。我亦都將你提出嘅方法話返畀阿姑姑丈知，跟住佢地再同表弟講返，先準備做下一步。
最後再次多謝巴打幫忙